
\documentclass[a4paper,14pt]{extreport}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amssymb,amsfonts,amsmath}
\usepackage{multicol}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{listings}
\usepackage{alltt}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{ulem}
\usepackage{listingsutf8}
\usepackage[
 left=25mm,
 top=20mm,
 right=20mm, 
 bottom=20mm, 
 nohead, 
 nofoot] {geometry}
\pagenumbering{arabic}

\parindent=0pt

\newcommand{\labtitle}{
    \Large{\underline{\textbf{Установка и настройка Chromium OS}}}
}
\newcommand{\labnumber}{5 }

\begin{document}
\input{titul.tex}

Cкачаем образ системы и распакуем его:

\small
\begin{verbatim}
$ http://chromium.arnoldthebat.co.uk/special/Cx86OS_R50-7881.0-Special.7z
$ 7z x Cx86OS_R50-7881.0-Special.7z
\end{verbatim}
\normalsize

Запишем образ на USB-накопитель: 
\begin{verbatim}
# dd if=chromiumos_image.img of=/dev/sdb bs=4M 
\end{verbatim}
Chromium OS является системой, которая предназначена для довольно узкого круга устройств, поэтому 
не все образы смогут запуститься. Очень многое зависит от характеристик аппаратного обеспечения машины. 
Собственно, именно этим обосновывается то, что в данной работе мною была использована 32-битная сборка. \par


Вставляем USB-накопитель в подопытную машину, меняем параметры загрузки и запускаем. 
При первом запуске предалагется выбрать язык системы, раскладку клавиатуры и подключиться к Интернету. 
Так как система построена вокруг браузера Chromium, то придется  использовать свой аккаунт Google, чтобы
иметь возможность пользоваться этой системой полноценно. Так же можно пользоваться системой в гостевом режиме.\par


\begin{center}
	\includegraphics[width=0.8\textwidth]{../Screenshots/4.png}
\end{center}
Найстроки системы сильно ограничены. Пользователь может настроить лишь подключение к сети, разрешение экрана, размер шрифта и некоторые другие 
пункты. По факту, это настройки самого браузера:

\begin{center}
	\includegraphics[width=0.8\textwidth]{../Screenshots/3.png}
\end{center}

Предполагается, что приложения необходимо устанавливать из Интернет-магазина Chrome. Из других мест установка приложений не предполагается. 
Большинство предлагаемых приложений - это просто иконки-shortcuts, при нажатии на которые 
открывается определенная веб-страница. Хотя есть приложения, которые работают в режиме без сети. 
B магазине есть даже отдельная категория: \\\url{https://chrome.google.com/webstore/category/collection/offline_enabled}
Попробуем установить онлайн-переводчик:

\begin{center}
	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{../Screenshots/2.png}
\end{center}

При помощи \texttt{crouton} можно запускать в \texttt{chroot} полноценный дистрибутив Linux параллельно с Chromium OS. 
На данный момент поддерживаются  Debian и Ubuntu.\par 
Так как система построена на базе  \texttt{Gentoo linux}, то доступна команда \texttt{emerge}, помощью которой можно установить
даже приложения, написанные для X11(около года назад разработчики отказались от X11 в пользу собственного графического стека Freon).
"Родные"\, приложения рисуются просто как окошки браузера. 

\begin{center}
	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{../Screenshots/0.png}
\end{center}
\begin{enumerate}
\subsection*{Cсылки на используемые ресурсы}
\small
	\item \url{http://chromium.arnoldthebat.co.uk/}
	\item \url{https://www.linux.org.ru/gallery/screenshots/12477911} 
	\item \url{https://github.com/dnschneid/crouton}
\end{enumerate}


\end{document}
